<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Dino Pedia</string>
    <string name="info_keluarga_icon">Ikon keluarga</string>
    <string name="info_keluarga_name">Nama keluarga</string>
    <string name="info_keluarga_desc">Deskripsi</string>
    <string name="info_keluarga_periode">Periode Hidup</string>
    <string name="info_keluarga_characteristic">Karakteristik Fisik</string>
    <string name="info_keluarga_habitat">Habitat</string>
    <string name="info_keluarga_perilaku">Perilaku</string>
    <string name="info_keluarga_klasifikasi">Klasifikasi</string>

    <string-array name="keluargas_name">
        <item>Sauropodomorpha</item>
        <item>Theropoda</item>
        <item>Ornithopoda</item>
        <item>Ceratopsia</item>
        <item>Thyreophora</item>
        <item>Ankylosauria</item>
        <item>Pterosauria</item>
        <item>Saurischia</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_icon">
        <item>@drawable/sauropodomorpha</item>
        <item>@drawable/theropoda</item>
        <item>@drawable/ornithopoda</item>
        <item>@drawable/ceratopsia</item>
        <item>@drawable/thyreophora</item>
        <item>@drawable/ankylosauria</item>
        <item>@drawable/pterosauria</item>
        <item>@drawable/saurischia</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_description">
        <item>Sauropodomorpha adalah kelompok dinosaurus yang terkenal dengan ukuran tubuhnya yang besar dan leher panjang. Mereka termasuk beberapa dinosaurus herbivora terbesar yang pernah hidup.</item>
        <item>Theropoda adalah kelompok dinosaurus yang umumnya dikenal sebagai pemakan daging. Mereka memiliki ciri khas sebagai pemburu yang efisien.</item>
        <item>Ornithopoda adalah kelompok dinosaurus herbivora yang dikenal dengan gigi-gigi yang mirip burung.</item>
        <item>Ceratopsia adalah kelompok dinosaurus herbivora yang memiliki ciri khas tanduk dan piring di tengkorak mereka.</item>
        <item>Thyreophora adalah kelompok dinosaurus herbivora yang dilindungi oleh duri atau lempengan tulang yang terletak di tubuh mereka.</item>
        <item>Ankylosauria adalah kelompok dinosaurus herbivora yang memiliki tubuh yang dilindungi oleh duri dan lempengan tulang.</item>
        <item>Pterosauria adalah kelompok reptil terbang purba yang memiliki sayap membran.</item>
        <item>Saurischia adalah kelompok dinosaurus yang memiliki ciri khas struktur panggul mirip reptil modern.</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_periode">
        <item>Periode Triassic hingga Jurassic.</item>
        <item>Mulai dari Periode Triassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
        <item>Sebagian besar dari Periode Jurassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
        <item>Mulai dari akhir Periode Jurassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
        <item>Mulai dari Periode Jurassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
        <item>Mulai dari Periode Jurassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
        <item>Mulai dari Periode Triassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
        <item>Mulai dari Periode Triassic hingga Kepunahan Cretaceous-Paleogene.</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_characteristic">
        <item>Tubuh besar, leher panjang, dan kepala kecil.</item>
        <item>Rangka yang ringan dan aerodinamis, kaki yang panjang, dan gigi tajam.</item>
        <item>Rangka yang ringan, kaki yang panjang, dan gigi berbentuk tanduk.</item>
        <item>Tanduk di kepala dan piring di tengkorak, tubuh besar dengan kaki yang kuat.</item>
        <item>Tubuh dilindungi oleh duri atau lempengan tulang, kaki yang kuat.</item>
        <item>Tubuh yang sangat dilindungi dengan duri dan lempengan tulang, ekor berduri besar.</item>
        <item>Sayap membran, kaki yang panjang, dan paruh yang mirip dengan burung.</item>
        <item>Rangka yang besar, struktur panggul khas, dan kaki yang kuat.</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_habitat">
        <item>Biasanya ditemukan di daerah berhutan dan lahan basah.</item>
        <item>Berbagai habitat termasuk daratan, hutan, dan rawa-rawa.</item>
        <item>Umumnya hidup di daerah terbuka seperti padang rumput dan dataran banjir.</item>
        <item>Umumnya hidup di daerah yang kaya vegetasi seperti hutan-hutan.</item>
        <item>Umumnya ditemukan di dataran tinggi atau padang rumput yang luas.</item>
        <item>Umumnya ditemukan di dataran yang luas atau hutan terbuka.</item>
        <item>Umumnya ditemukan di daerah pesisir dan pantai.</item>
        <item>Beragam, dari hutan hingga daerah terbuka.</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_perilaku">
        <item>Mereka mungkin bergerombol atau berkelompok untuk mencari makanan.</item>
        <item>Biasanya adalah predator yang aktif, berburu dalam kelompok kecil atau sendiri.</item>
        <item>Mungkin hidup dalam kawanan besar untuk melindungi diri dari pemangsa.</item>
        <item>Mungkin hidup dalam kelompok kecil atau berpasangan.</item>
        <item>Mungkin hidup secara berkelompok atau secara soliter.</item>
        <item>Mungkin hidup secara soliter dan cenderung bersikap defensif.</item>
        <item>Aktif terbang untuk mencari makanan seperti ikan atau invertebrata kecil.</item>
        <item>Beragam, tergantung pada subkelompoknya, termasuk pemangsa aktif dan herbivora pasif.</item>
    </string-array>

    <string-array name="keluargas_klasifikasi">
        <item>Subordo Sauropodomorpha dari ordo Saurischia.</item>
        <item>Subordo Theropoda dari ordo Saurischia.</item>
        <item>Infraordo Ornithopoda dari ordo Ornithischia.</item>
        <item>Infraordo Ceratopsia dari ordo Ornithischia.</item>
        <item>Infraordo Thyreophora dari ordo Ornithischia.</item>
        <item>Ordo Ankylosauria dari infrakelas Ornithischia.</item>
        <item>Kelas Pterosauria dari filum Chordata.</item>
        <item>Ordo Saurischia dari superordo Dinosauria.</item>
    </string-array>

    <string name="info_dino_icon">Ikon Dino</string>
    <string name="info_dino_name">Nama Dino</string>
    <string name="info_dino_desc">Deskripsi</string>
    <string name="info_dino_characteristic">Karakteristik</string>
    <string name="info_dino_kelompok">Kelompok</string>
    <string name="info_dino_habitat">Habitat</string>
    <string name="info_dino_makanan">Makanan</string>
    <string name="info_dino_panjang">Panjang</string>
    <string name="info_dino_tinggi">Tinggi</string>
    <string name="info_dino_bobot">Bobot</string>
    <string name="info_dino_kelemahan">Kelemahan</string>


    <string-array name="start_dino_array">
        <item>0</item>
        <item>2</item>
        <item>4</item>
        <item>6</item>
        <item>8</item>
        <item>10</item>
        <item>12</item>
        <item>14</item>
    </string-array>

    <string-array name="end_dino_array">
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>5</item>
        <item>7</item>
        <item>9</item>
        <item>11</item>
        <item>13</item>
        <item>15</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_name">
        <item>Apatosaurus</item>
        <item>Brachiosaurus</item>
        <item>Tyrannosaurus Rex</item>
        <item>Velociraptor</item>
        <item>Parasaurolophus</item>
        <item>Edmontosaurus</item>
        <item>Triceratops</item>
        <item>Styracosaurus</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Kentrosaurus</item>
        <item>Nodosaurus</item>
        <item>Euoplocephalus</item>
        <item>Quetzalcoatlus</item>
        <item>Dimorphodon</item>
        <item>Allosaurus</item>
        <item>Diplodocus</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_icon">
        <item>@drawable/apatosaurus</item>
        <item>@drawable/brachiosaurus</item>
        <item>@drawable/tyrannosaurusrex</item>
        <item>@drawable/velociraptor</item>
        <item>@drawable/parasaurolophus</item>
        <item>@drawable/edmontosaurus</item>
        <item>@drawable/triceratops</item>
        <item>@drawable/styracosaurus</item>
        <item>@drawable/stegosaurus</item>
        <item>@drawable/kentrosaurus</item>
        <item>@drawable/nodosaurus</item>
        <item>@drawable/euoplocephalus</item>
        <item>@drawable/quetzalcoatlus</item>
        <item>@drawable/dimorphodon</item>
        <item>@drawable/allosaurus</item>
        <item>@drawable/diplodocus</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_description">
        <item>Apatosaurus adalah dinosaurus berukuran besar dengan leher panjang dan badan yang besar. Mereka memiliki kaki yang kokoh dan ekor yang panjang. Kepalanya relatif kecil dibandingkan dengan ukuran tubuhnya. Meskipun sering diilustrasikan dengan lehernya yang tegak lurus, penelitian terbaru menunjukkan bahwa kemungkinan besar mereka memiliki leher yang lebih mendatar.</item>
        <item>Brachiosaurus adalah seekor dinosaurus herbivora yang hidup pada periode Jurasik. Mereka memiliki leher panjang, kaki yang panjang dan besar, serta tubuh yang besar. Ciri khas Brachiosaurus adalah keberadaan lehernya yang panjang dan tegak lurus, yang memungkinkannya untuk meraih tumbuhan tinggi di pepohonan.</item>
        <item>Tyrannosaurus rex memiliki tubuh besar dengan kepala yang besar dan mulut yang dilengkapi dengan gigi yang tajam. Tubuhnya dilapisi oleh sisik dan kulit yang keras. Salah satu ciri khasnya adalah lengan depan yang pendek dan kuat, namun memiliki cakar yang besar. Ekor panjang digunakan untuk menjaga keseimbangan saat bergerak.</item>
        <item>Velociraptor adalah dinosaurus theropoda yang hidup sekitar 75 hingga 71 juta tahun yang lalu, pada periode Kapur Akhir. Dinosaurus ini terkenal karena cakar-cakar besar yang terdapat pada kaki belakangnya yang digunakan untuk menyerang dan memangsa mangsanya</item>
        <item>Parasaurolophus adalah dinosaurus herbivora yang memiliki crests besar di atas kepala mereka yang digunakan untuk berkomunikasi dan pengaturan suhu tubuh.</item>
        <item>Edmontosaurus adalah dinosaurus herbivora yang memiliki moncong yang runcing dan gigi yang digunakan untuk mengunyah tumbuhan.</item>
        <item>Triceratops adalah dinosaurus herbivora yang terkenal dengan tiga tanduk besar di atas kepala mereka dan perisai di bagian belakang tengkorak.</item>
        <item>Styracosaurus adalah dinosaurus herbivora yang memiliki tanduk-tanduk besar di atas tengkorak mereka, serta perisai di bagian belakangnya.</item>
        <item>Stegosaurus adalah dinosaurus herbivora yang terkenal dengan lempeng-lempeng besar di punggung mereka dan duri-duri di ekor mereka.</item>
        <item>Kentrosaurus adalah salah satu dinosaurus dari kelompok Stegosauria yang hidup pada periode Jura Akhir sekitar 155-150 juta tahun yang lalu di wilayah yang sekarang menjadi Tanzania. Dinosaurus ini memiliki tubuh yang dilapisi oleh deretan besar dari tulang keratin yang membentuk dermal plate di sepanjang punggung dan sisi tubuhnya, memberikan perlindungan ekstra terhadap predator.</item>
        <item>Nodosaurus adalah salah satu dinosaurus herbivora dari kelompok Ankylosauria yang hidup pada periode Kapur, sekitar 100 hingga 66 juta tahun yang lalu, di wilayah Amerika Utara. Dengan tubuh yang rendah dan pipih, Nodosaurus dilengkapi dengan perisai tulang yang kuat dan tonjolan-tunjolan di sisi tubuhnya, memberikan perlindungan tambahan dari serangan predator. Meskipun memiliki kepala yang relatif kecil, gigi-gigi tumpul Nodosaurus cocok untuk mengunyah tumbuhan seperti pakis, tanaman pohon rendah, dan lumut. </item>
        <item>Euoplocephalus adalah dinosaurus herbivora yang memikat dari kelompok Ankylosauria. Dengan tubuh yang besar dan berat, mencapai sekitar 5 hingga 6 meter panjangnya, Euoplocephalus menonjol dengan perlindungan tulang yang kuat melapisi tubuhnya. Perisai yang terbentuk dari deretan tulang ini memberikan perlindungan yang efektif terhadap predator, sementara cakar-cakarnya yang kuat di kaki-kaki memberikan kemampuan untuk mencabik tumbuhan dan sebagai senjata pertahanan. Namun, fitur paling menonjol mungkin adalah gada tulang yang keras di ujung ekornya, yang digunakan untuk menghantam musuh yang mengancam. </item>
        <item>Quetzalcoatlus adalah salah satu pterosaur terbesar yang pernah hidup, dengan rentang sayap yang sangat besar yang memungkinkannya terbang jauh.</item>
        <item>Dimorphodon adalah sejenis pterosaurus dengan tubuh kecil, kepala besar, dan gigi-gigi tajam di bagian depan serta gigi datar di belakang, yang hidup sekitar 190 juta tahun yang lalu pada periode Jura Awal, dan mereka dapat ditemukan di wilayah pesisir Eropa seperti Inggris, dimana mereka memanfaatkan kemampuan terbangnya untuk mencari makanan, yang mungkin terdiri dari ikan dan invertebrata kecil, meskipun ukurannya relatif kecil dengan panjang tubuh sekitar 1 meter, tinggi sekitar 30-50 sentimeter pada bahu, dan bobot sekitar 1-2 kilogram, dengan kelemahan terutama terletak pada rentan terhadap predator dan keterbatasan dalam penerbangan.</item>
        <item>Allosaurus adalah dinosaurus karnivora yang besar dan kuat dengan gigi yang tajam dan cakar yang kuat untuk menyerang mangsa.</item>
        <item>Diplodocus adalah dinosaurus herbivora yang sangat besar dengan leher yang panjang dan ekor yang pendek, serta tubuh yang ramping.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_characteristic">
        <item>Leher panjang, tubuh besar, kaki kuat, ekor pendek.</item>
        <item>Leher panjang yang tegak, tubuh besar, kaki depan yang lebih panjang dari kaki belakang.</item>
        <item>Raksasa, gigi besar, rahang kuat, cakar besar, tubuh besar yang berotot.</item>
        <item>Kecil, lincah, cakar tajam, gigi runcing, berkemampuan berburu dalam kelompok.</item>
        <item>Crests besar di kepala, tubuh besar, kaki kuat, herbivora.</item>
        <item>Moncong runcing, gigi pengunyah, tubuh besar, herbivora.</item>
        <item>Tiga tanduk besar, perisai di tengkorak, tubuh besar, herbivora.</item>
        <item>Tanduk-tanduk besar, perisai di tengkorak, tubuh besar, herbivora.</item>
        <item>Lempeng-lempeng di punggung, duri di ekor, tubuh besar, herbivora.</item>
        <item>Lapisan tulang keras, tulang ekor berduri, tubuh besar, herbivora.</item>
        <item>Lapisan tulang keras, tubuh berduri, herbivora.</item>
        <item>Sayap besar, leher panjang, tubuh kecil, reptil terbang.</item>
        <item>Rentang sayap besar, tubuh besar, reptil terbang.</item>
        <item>Rentang sayap besar, tubuh besar, reptil terbang.</item>
        <item>Tubuh besar, cakar kuat, gigi tajam, karnivora.</item>
        <item>Tubuh panjang, leher panjang, ekor pendek, herbivora.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_kelompok">
        <item>Sauropodomorpha</item>
        <item>Sauropodomorpha</item>
        <item>Theropoda</item>
        <item>Theropoda</item>
        <item>Ornithopoda</item>
        <item>Ornithopoda</item>
        <item>Ceratopsia</item>
        <item>Ceratopsia</item>
        <item>Thyreophora</item>
        <item>Thyreophora</item>
        <item>Ankylosauria</item>
        <item>Ankylosauria</item>
        <item>Pterosauria</item>
        <item>Pterosauria</item>
        <item>Saurischia</item>
        <item>Saurischia</item>
    </string-array>


    <string-array name="dinos_habitat">
        <item>Daerah daratan yang luas dengan vegetasi banyak.</item>
        <item>Daratan luas dengan vegetasi tinggi.</item>
        <item>Berbagai tipe habitat, mulai dari dataran rendah hingga daerah berhutan.</item>
        <item>Daerah dataran rendah dengan vegetasi yang cukup.</item>
        <item>Daerah rawa-rawa dan dataran rendah dengan vegetasi yang tinggi.</item>
        <item>Padang rumput dan daerah rawa-rawa dengan vegetasi melimpah.</item>
        <item>Daerah padang rumput dan dataran rendah dengan vegetasi tinggi.</item>
        <item>Daerah dataran tinggi dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Hutan-hutan berdaun lebar dan dataran rendah dengan vegetasi tinggi.</item>
        <item>Padang rumput dan dataran rendah dengan vegetasi yang rendah.</item>
        <item>Hutan-hutan lebat dan daerah rawa-rawa dengan vegetasi melimpah.</item>
        <item>Pesisir laut dan daerah pantai dengan akses ke air.</item>
        <item>Daerah dataran terbuka dan daerah pesisir dengan akses ke air.</item>
        <item>Daerah dataran terbuka dan daerah pesisir dengan akses ke air.</item>
        <item>Daerah hutan dan daerah berbukit dengan vegetasi melimpah.</item>
        <item>Daerah dataran tinggi dan daerah berbukit dengan vegetasi melimpah.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_makanan">
        <item>Tumbuhan seperti daun dan pucuk pohon.</item>
        <item>Daun dan tanaman tinggi.</item>
        <item>Dinosaurus dan hewan-hewan besar lainnya.</item>
        <item>Buruan kecil dan hewan-hewan lain yang bisa mereka tangkap.</item>
        <item>Tanaman rendah dan tumbuhan air.</item>
        <item>Tumbuhan tinggi dan rendah.</item>
        <item>Tanaman rendah dan daun-daunan.</item>
        <item>Tumbuhan tinggi dan daun-daunan.</item>
        <item>Daun-daunan dan tanaman rendah.</item>
        <item>Tumbuhan rendah dan akar-akaran.</item>
        <item>Daun-daunan dan tanaman rendah.</item>
        <item>Ikan dan hewan kecil lainnya yang ditemukan di air.</item>
        <item>Diperkirakan memakan hewan kecil, mungkin ikan dan hewan darat kecil.</item>
        <item>Diperkirakan memakan hewan kecil, mungkin ikan dan hewan darat kecil.</item>
        <item>Dinosaurus dan hewan besar lainnya.</item>
        <item>Tanaman tinggi dan daun-daunan.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_panjang">
        <item>Sekitar 21–27 meter.</item>
        <item>Sekitar 22–30 meter.</item>
        <item>Sekitar 12–13 meter.</item>
        <item>Sekitar 1.8–2 meter.</item>
        <item>Sekitar 9–10 meter.</item>
        <item>Sekitar 9–13 meter.</item>
        <item>Sekitar 8–9 meter.</item>
        <item>Sekitar 5.5–6 meter.</item>
        <item>Sekitar 9–12 meter.</item>
        <item>Sekitar 6–8 meter.</item>
        <item>Sekitar 6–7 meter.</item>
        <item>Sekitar 6 meter.</item>
        <item>Sekitar 10–11 meter (termasuk sayap).</item>
        <item>Sekitar 10–11 meter (termasuk sayap).</item>
        <item>Sekitar 8–9 meter.</item>
        <item>Sekitar 24–27 meter.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_tinggi">
        <item>Sekitar 4.5–5.5 meter.</item>
        <item>Sekitar 13–16 meter.</item>
        <item>Sekitar 4–6 meter.</item>
        <item>Sekitar 0.5–0.6 meter.</item>
        <item>Sekitar 2.5–3 meter.</item>
        <item>Sekitar 3–4 meter.</item>
        <item>Sekitar 3–4 meter.</item>
        <item>Sekitar 2.5–3 meter.</item>
        <item>Sekitar 4–4.5 meter.</item>
        <item>Sekitar 1.5–2 meter.</item>
        <item>Sekitar 2–2.5 meter.</item>
        <item>Sekitar 1–1.5 meter.</item>
        <item>Sekitar 3–4 meter.</item>
        <item>Sekitar 3–4 meter.</item>
        <item>Sekitar 3–3.5 meter.</item>
        <item>Sekitar 4–5 meter.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_bobot">
        <item>Sekitar 16–22 ton.</item>
        <item>Sekitar 30–60 ton.</item>
        <item>Sekitar 8–14 ton.</item>
        <item>Sekitar 15–20 kg.</item>
        <item>Sekitar 2–3.5 ton.</item>
        <item>Sekitar 3–5 ton.</item>
        <item>Sekitar 6–12 ton.</item>
        <item>Sekitar 3–4 ton.</item>
        <item>Sekitar 5–7 ton.</item>
        <item>Sekitar 4–6 ton.</item>
        <item>Sekitar 2–3 ton.</item>
        <item>Sekitar 20–40 kg.</item>
        <item>Sekitar 200–250 kg.</item>
        <item>Sekitar 200–250 kg.</item>
        <item>Sekitar 2–3 ton.</item>
        <item>Sekitar 10–16 ton.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_kelemahan">
        <item>Tidak terlalu gesit dalam bergerak dan rentan terhadap predator karena ukurannya yang besar.</item>
        <item>Tidak terlalu gesit dalam bergerak dan ukurannya yang besar membuatnya rentan terhadap predator.</item>
        <item>Kecepatannya yang rendah dalam bergerak horizontal, serta rentan terhadap serangan dari dinosaurus lain yang lebih cepat.</item>
        <item>Ukurannya yang kecil membuatnya rentan terhadap predator lain dan kemampuannya yang kurang efektif dalam menyerang mangsa yang besar.</item>
        <item>Rentan terhadap serangan predator karena ukurannya yang besar dan kurangnya perlindungan fisik yang kuat.</item>
        <item>Rentan terhadap predator karena ukurannya yang besar dan kemampuan defensif yang terbatas.</item>
        <item>Meskipun memiliki perlindungan yang kuat dengan tanduk dan perisai, Triceratops masih rentan terhadap serangan predator yang kuat.</item>
        <item>Meskipun memiliki perlindungan yang kuat, Styracosaurus masih rentan terhadap serangan predator yang kuat.</item>
        <item>Rentan terhadap serangan predator karena perlindungan fisik yang terbatas di bagian perut dan leher mereka.</item>
        <item>Meskipun memiliki perlindungan yang kuat, Ankylosaurus masih rentan terhadap serangan predator dari bagian yang tidak dilindungi, seperti perut dan leher.</item>
        <item>Meskipun memiliki perlindungan yang kuat, Euoplocephalus masih rentan terhadap serangan predator yang kuat dari bagian yang tidak dilindungi.</item>
        <item>Rentan terhadap serangan predator saat di darat karena tidak bisa bergerak dengan cepat.</item>
        <item>Rentan terhadap predator saat di darat karena ukurannya yang besar dan kemampuan bergerak yang terbatas.</item>
        <item>Rentan terhadap predator saat di darat karena ukurannya yang besar dan kemampuan bergerak yang terbatas.</item>
        <item>Meskipun kuat, Allosaurus rentan terhadap serangan dari dinosaurus lain yang lebih besar atau berkelompok.</item>
        <item>Meskipun besar, Diplodocus rentan terhadap predator karena kecepatannya yang lambat dan ukuran tubuhnya yang besar.</item>
    </string-array>

</resources>